# pure PHPだけでTODOアプリを作ってみよう

## 仕様

### 基本仕様

* フォームから優先度、内容を入力すると、一覧に追加される
* 一覧のチェックボックスをクリックして「終了」ボタンを押すと、トップページからは削除され、終了リストページに追加される
* DBは使わず、CSVファイルに保存される

#### 上記によりできるようになること

* 基本的な制御構造
* 変数、配列
* フォームからプログラムへのデータの受け渡し
* バリデーションの基礎
* フィルタリングの基礎
* エラー処理の基礎
* プログラムからの出力時の注意点
* 基本的なファイル操作(CREATE, READ, UPDATE)
* セキュリティ基礎編

### リファクタリング

* 関数を利用して冗長なコードを整理する
* 表示部を分離する

### 追加仕様1

* 多重投稿を防ぐ

#### できるようになること

* セッションの基礎

### 追加仕様2

* CSVデータに、終了日時データを追加する

#### できるようになること

* 日時データの取り扱い

### 追加仕様3

* 優先度、登録順でソートできるようにする

#### できるようになること

* 日付の比較
* ちょっと踏み込んだ配列の操作
* GETリクエストによる処理の振り分け

### 追加仕様4

* データをCSVからRDBMSに変更する

#### できるようになること

* SQL超基礎
* データをオブジェクトとして扱う
* PDO超基礎

### リファクタリング

* Webアプリケーションフレームワークを使って効率化する
